9.
Tuli ette: Lohult Jakobi koha rentnik Jaan Teil ja kaebas et Kerneri koha omanik Rein Starkohw kelle käest Jaakopi koht renditud saanud nõuab et nüüdne Jaakopi peremees Jaan Teil peab 17 wakamaad rukid maha külwama kui ta koha pealt ära läheb, sest et temal olla nii palju lõigata olnud kui koha wõtnud, mis aga mitte tõsi ei olewat. Talitaja Hans Teerik ja Kohtumees Jüri Neidman ülemõõtmise järele ei olnud enam kui 13 wakamaad mis Jaan Teil lõigata on saanud, seepärast peab kaa Jaan Teil kui Jaakobi koha pealt ära läheb 13 wakamaa rukid selle koha peale külwama.
